# compiler vm task

## Як запустити нашу віртуальну машину?

1. Нам потрібно скомпілювати файл, заданий на вигаданій високорівневій мові (назвемо її kava, тобто формат її файлу буде - **.kava**)

      Щоб скомпілювати, треба виконати:

      `python3 compiler/compiler.py test_program.kava`

      всередині цієї директорії, задаючи назву файлу (який теж в цьому каталозі) аргументом.

2. Ми отримали скомпільований файл, який тепер може відтворити віртуальна машина. Він має ту саму назву, лише інший формат (**.vm**)
3. Запускаємо віртуальну машину:

      `python3 vm/virtual_machine.py test_program.vm`

4. Програма виконується, слідкуємо за вказівками.
